\documentclass{article}
\usepackage[italian]{babel}

\usepackage[a4paper,top=2cm,bottom=2.4cm,left=2.4cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

% Useful packages
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}
\usepackage{bold-extra}

\usepackage{enumitem}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic*{.}}
\setlist[enumerate,2]{label=\arabic{enumi}{.}\arabic*{.}}
\setlist[enumerate,3]{label=\arabic{enumi}{.}\arabic{enumii}{.}\arabic*{.}}
\setlist[enumerate,4]{label=\arabic{enumi}{.}\arabic{enumii}{.}\arabic{enumiii}{.}\arabic*{.}}



\title{Descrizione casi d'uso}
\author{Valerio Morelli}

\begin{document}

\maketitle

	\section*{CompraBiglietto}
	
	Questo caso d'uso consente l'acquisto di un biglietto per l'accesso al museo o ad una mostra.
	
	\paragraph{Attori primari:}Cliente.
	
	\paragraph{Attori secondari:}Operatore al pubblico.
	
	\paragraph{Precondizioni:}Nessuna
	
	\paragraph{Postcondizioni:}Nessuna.
	
	\paragraph{Sequenza eventi principale:}

		\begin{enumerate}[itemsep=12pt,parsep=0pt]

		\item Il caso d'uso inizia quando l'attore primario esprime la volontà di acquistare un biglietto.

		\item \texttt{\textbf{if}} l'attore primario vuole accedere alla mostra:
			\begin{enumerate}	[leftmargin=28pt]
				\item \texttt{ {include(RicercaMostra)}}
  			\end{enumerate}	

		\item L'attore secondario inserisce nel sistema i dati relativi alla tipologia del biglietto.

		\item \texttt{\textbf{if}} l'attore primario richiede anche il servizio guida:
			\begin{enumerate}[leftmargin=28pt]
				\item  \texttt{{include(RicercaTurniGuide)}}
				\item L'attore secondario comunica all'attore primario gli orari dei turni delle guide disponibili.
				\item \texttt{\textbf{if}} c'è almeno un turno disponibile \texttt{\textbf{and}} l'attore primario ne sceglie uno:
					\begin{enumerate}[leftmargin=34pt]
						\item L'attore secondario inserisce la scelta dell'attore primario nel sistema.
					\end{enumerate}
  			\end{enumerate}	

		\item Il sistema memorizza le informazioni e stampa il biglietto.
	\end{enumerate}
	
	\paragraph{Sequenza eventi alternativa:}Nessuna.

\end{document}








